\section{Resultados y análisis}
\label{sec:result} %4 Characterization of dataset

A continuación, se presentan datos interesantes encontrados en el conjunto de datos ``muestra anotada'', caracterizándolos desde varios puntos de vista.

\subsection{Descripción de la muestra anotada}
\label{subsec:characterization-annotated-sample}
La ``muestra anotada'' (\textit{Annotated Sample}) es un subconjunto de \DocumentsManualCount{} documentos, seleccionados aleatoriamente de la Colección de Documentos. El valor principal de la muestra es la caracterización manual de documentos según los datos de licencias que tengan, si las hay. 

Como se detalla en~\nameref{subsec:descripdatasetmanual}, se clasificaron cada documento según el tipo de información de licencia que se encuentra en él: texto completo de una licencia, un aviso de licencia, más de un texto de licencia o aviso de licencia, o ninguno de ellos. La Figura~\ref{fig:truth-kinds} muestra cuántos documentos de cada tipo se encontraron en la muestra. Mientras anotábamos manualmente las licencias, también identificamos cuáles incluían avisos de derechos de autor o estaban en el formato de archivo de derechos de autor de Debian. La Tabla~\ref{tab:truth-characteristics} ofrece detalles sobre estas características adicionales.

\begin{figure}
	% \centering
	\includegraphics[trim=3cm 1cm 3cm 1cm,clip,width=0.5\columnwidth]{5-metodologia/img/truth-kinds}
	\raisebox{3cm}{\begin{tabular}{l|r|r}
			\textbf{Tipo} & \textbf{Documentos} & \textbf{Fracción} \\ \hline \hline
			License & \num{4608} & $56.87$\% \\
			Multilicense & \num{713} & $8.80$\% \\
			Notice & \num{579} & $7.14$\% \\
			Other & \num{2202} & $27.17$\% \\ \hline
			Total & \DocumentsManualCount & $100.00$\% \\ 
	\end{tabular}}
	\caption[Muestra anotada-tipos de documentos]{Muestra anotada: tipos de documentos. ``\textit{License}'' son documentos que incluyen el texto completo de una sola licencia. ``\textit{Notice}'' son documentos que incluyen un solo aviso de licencia. ``\textit{Multilicense}'' son documentos que incluyen el texto completo de licencias y/o avisos de licencia (más de uno). Las tres categorías son disjuntas. ``\textit{Other}'' son documentos que no incluyen licencias completas o avisos de licencia. La fracción total de documentos con información de licencia (``\textit{Licenses}'', ``\textit{Multilicenses}'' y ``\textit{Notice}'') es del $72.81$\%}
	\label{fig:truth-kinds}
\end{figure}

También es importante notar que se identificó, durante esta anotación manual, que \num{121} documentos que contenían el texto completo de una licencia fueron identificados erróneamente por ScanCode: o bien no se encontró ninguna licencia, a pesar de que el documento tenía el texto completo de una, o la licencia identificada no corresponde con la licencia en el documento. Esto representa el $2.7$\% del número total de documentos con licencias de texto completo en la muestra, en formato de texto plano. Por lo tanto, se estima que se podría usar ScanCode para caracterizar las licencias en la muestra, como se lo realiza más adelante en esta sección.

\begin{table}
	\caption[Documentos con características de interés]{Muestra anotada: Documentos con características de interés. ``Debian format'' significa que el documento está en el formato de archivo de derechos de autor de Debian. ``Copyright notices'' significa que el documento incluye al menos un aviso de derechos de autor}
	\label{tab:truth-characteristics}
	\centering
	\begin{tabular}{l|r}
		\textbf{Característica} & \textbf{Documentos} \\ \hline
		Debian format & \num{294} \\
		Copyright notices & \num{4608} \\
	\end{tabular}
\end{table}

Siendo una muestra aleatoria de toda la colección, las estadísticas de la muestra son relativamente similares a toda la colección, aunque obviamente con menos variación (la muestra incluye aproximadamente uno de cada $1000$ documentos en la colección). Algunas estadísticas descriptivas del \textit{Annotated Sample} se muestran en la Tabla~\ref{tab:sample-size-distribution}.

\begin{table}
	\caption[Estadística de la muestra anotada]{Estadísticas descriptivas del tamaño de documentos en la muestra anotada} 
	\label{tab:sample-size-distribution}
	\centering
	\begin{tabular}{rrrc}
		& \textbf{Todos los documentos} & \textbf{\texttt{text/plain} documentos} & \\ \hline \hline
		\textbf{Recuento}      & \num{\DocumentsManualCount}   & \num{6783}   & documentos \\ \hline
		\textbf{Media}       & \num{12 910}  & \num{8 382}   & bytes \\ \hline
		\textbf{Desv.~estándar}  & \num{27 0847} & \num{207 377} & bytes \\ \hline
		\textbf{25\%}       & \num{1 065}   & \num{1064}   & bytes \\ \hline
		\textbf{50\%}       & \num{1 079}   & \num{1075}   & bytes \\ \hline
		\textbf{75\%}       & \num{2 265}   & \num{1316}   & bytes \\
	\end{tabular}
\end{table}


Centrándose en los documentos que incluyen el texto de una sola licencia, la Figura~\ref{fig:truth-licen-text-size} muestra un histograma de su tamaño. Como parece razonable, estos archivos son mucho más cortos que aquellos que contienen textos de licencia, siendo los más largos de menos de 1700 bytes, y la gran mayoría de ellos estando por debajo de 1\,KiB. También incluimos junto a la figura una tabla con las licencias más frecuentes, con su longitud aproximada (que varía según cómo se haya formateado exactamente y complementado con otra información en el documento). Es interesante ver cómo este tamaño coincide con algunos de los picos del histograma. \revchange{Para comparación, la Figura~\ref{fig:truth-licen-text-size} muestra el número de archivos en grupos para diferentes tamaños de archivos, también acompañados de los tamaños de algunas licencias comunes.}


\begin{figure}
	\center
	\includegraphics[width=\columnwidth,trim=3.5cm 0 3.5cm 0]{5-metodologia/img/truth-licen-text-size}
	\caption[Histograma de documentos de licencias identificadas]{Muestra anotada: Histograma de documentos identificados como que contienen el texto de una sola licencia, por tamaño (escala logarítmica, tamaño en bytes). Las etiquetas muestran la longitud aproximada de algunas licencias, señalando a los picos correspondientes en el histograma.}
	\label{fig:truth-licen-text-size}
\end{figure}

Para complementar estos datos, la Tabla~\ref{tab:truth-licen-scancode} muestra la lista de documentos en la ``muestra anotada'' por licencia, entre los documentos que contienen el texto de una sola licencia. La identificación de licencias, en este caso, fue realizada por ScanCode. Esta tabla muestra inmediatamente cómo las variantes de la licencia MIT son una fracción muy grande de todos los documentos. Las variantes de las licencias BSD y Apache 2.0 también son prominentes. Esto significa que los autores de software tienden a escribir estas licencias con más variaciones que otras licencias también populares.

\begin{table}
	\center
	\caption[Licencias identificadas por ScanCode en la muestra anotada]{Muestra anotada: principales licencias identificadas por ScanCode, entre archivos anotados como que contienen el texto de una sola licencia}
	\begin{tabular}{l|r}
		\textbf{Licencia} & \textbf{Documentos} \\ \hline
		MIT          & $ 3282 $ \\
		BSD-3-Clause     & $ 230 $ \\
		Apache-2.0       & $ 123 $ \\
		GPL-3.0-only     & $ 107 $ \\
		BSD-2-Clause     &  $ 88 $ \\
		GPL-2.0-only     &  $ 38 $ \\
		ISC              &  $ 36 $ \\
		Otros           & $ 296 $ \\
	\end{tabular}
	\label{tab:truth-licen-scancode}
\end{table}


\begin{figure}
	\center
	\includegraphics[width=\columnwidth,trim=3.5cm 0 3.5cm 0]{5-metodologia/img/truth-notice-text-size}
	\caption[Histograma de documentos identificados]{Muestra anotada: Histograma de documentos identificados como que contienen un solo aviso de licencia, por tamaño (escala logarítmica, tamaño en bytes). Las etiquetas muestran la longitud aproximada de algunos avisos de licencia comunes, señalando a los picos correspondientes en el histograma}
	\label{fig:truth-licen-text-size-single}
\end{figure}

La Tabla~\ref{tab:truth-notice-scancode} muestra la lista de documentos por licencia, entre los documentos anotados que contienen un solo aviso de licencia. La identificación de la licencia fue realizada por ScanCode. En este caso, hay poca representación de las licencias ``cortas'' (como MIT o BSD), ya que suelen incluirse textualmente, y solo en circunstancias raras como un aviso. Las licencias más largas, como las versiones de GPL o Apache, son más populares en este conjunto, ya que es práctica común incluir un aviso de licencia que apunte al texto completo en otro lugar.

\begin{table}
	\center
	\caption[Muestra anotada archivos anotados que contienen un solo aviso de licencia]{Muestra anotada: principales licencias, identificadas por ScanCode, entre archivos anotados que contienen un solo aviso de licencia}
	\begin{tabular}{l|r}
		\textbf{Licencia}      & \textbf{Documentos} \\ \hline
		Apache-2.0       & $ 73 $ \\
		GPL-3.0-or-later     & $ 26 $ \\
		GPL-2.0-or-later     & $ 25 $ \\
		GPL-2.0-only         & $ 12 $ \\
		MIT                  & $ 11 $ \\
		Otros               & $ 147 $ \\
	\end{tabular}
	\label{tab:truth-notice-scancode}
\end{table}

\revchange{
	El tipo de análisis y anotación que ha realizado no está diseñado para evaluar la corrección de ScanCode, porque se centra principalmente en clasificar archivos para facilitar el procesamiento posterior. Sin embargo, ya se mostró cómo la tasa de error de la herramienta es bastante pequeña. En la Tabla~\ref{tab:truth-scancode-found} y en la Tabla~\ref{tab:truth-scancode-notfound} muestra las principales razones de esos errores: (i) las licencias que se encontró en los archivos, pero ScanCode no pudo encontrar, y viceversa (ii) las licencias que ScanCode ``detectó'', pero no se ha logrado encontrar en los archivos correspondientes.
}

\begin{table}
	\center
	\caption[Muestra anotada - licencias que no fueron encontradas por ScanCode]{Muestra anotada: principales licencias encontradas en nuestro análisis manual que no fueron encontradas por ScanCode, para archivos de texto plano identificados como que contienen solo un texto de licencia. ``No se encontró ID de ScanCode'' significa que no se logró encontrar un ID de ScanCode para él, ``Licencia no identificada'' significa que ScanCode encontró una licencia, pero no pudo reconocerla}
	\begin{tabular}{l|r}
		\textbf{Licencia}      & \textbf{Documentos} \\ \hline
		No se encontró ID de ScanCode       & \num{42} \\
		Licencia no identificada & \num{3} \\
		MIT & \num{2} \\
		BSD-3-clause         & \num{2} \\
		Otros               & \num{14} \\
	\end{tabular}
	\label{tab:truth-scancode-found}
\end{table}

\begin{table}
	\center
	\caption[Muestra anotada-principales licencias que fueron identificadas por ScanCode]{Muestra anotada: principales licencias que fueron identificadas por ScanCode, pero que no se logró encontrar en el archivo, para archivos de texto plano identificados como que contienen solo un texto de licencia. ``Licencia no identificada'' significa que ScanCode encontró una licencia, pero no pudo reconocerla}
	\begin{tabular}{l|r}
		\textbf{Licencia}      & \textbf{Documentos} \\ \hline
		Unicode       & \num{10} \\
		Licencia no identificada & \num{3} \\
		Licencia Propietaria & \num{2} \\
		GPL 1.0 o posterior    & \num{2} \\
		Otros              & \num{61} \\
	\end{tabular}
	\label{tab:truth-scancode-notfound}
\end{table}


\subsection{Licencias peculiares encontradas}
\label{subsec:licenparticular}
Parte del estudio manualmente de licencias para la ``muestra anotada'', fue  identificar casos interesantes. A continuación, se presentan casos que ayudarán a comprender mejor el tipo de documentos presentes en la colección.

\begin{figure}
	{\footnotesize
		\begin{verbatim}
			# -*- coding: utf-8 -*-
			# vim: autoindent shiftwidth=4 expandtab textwidth=120 tabstop=4 softtabstop=4
			
			###############################################################################
			# OpenLP - Open Source Lyrics Projection                                      #
			# --------------------------------------------------------------------------- #
			# Copyright (c) 2008-2018 OpenLP Developers                                   #
			# --------------------------------------------------------------------------- #
			# This program is free software; you can redistribute it and/or modify it     #
			# under the terms of the GNU General Public License as published by the Free  #
			# Software Foundation; version 2 of the License.                              #
		\end{verbatim}
	}
	\caption{Primeras líneas de un fichero con algunos comandos del editor}
	\label{fig:cases-editor1}
\end{figure}


\begin{figure}
	{\footnotesize
		\begin{verbatim}
			GNU GENERAL PUBLIC LICENSE
			
			MarginBot is Copyright (C) 2014 Howard Fenter III.
			If you want to help further development of this code,
			Please send a donations to: 
			Bitcoin: 1LtVC2TE88b9zJcf6NFk4fzupM74QGUXQB
			Litecoin: LgKWYe7uisDkfz2LDeYi7tKEHukJdoziyp
			For any questions please send e-mail directly to marginbot@fuckedgox.com
			
			Commercial Licensing for MarginBot
			is available by contacting me at: marginbot@fuckedgox.com
			
			You may use, distribute and copy MarginBot under the terms of
			GNU General Public License version 3, which is displayed below.
			
			-------------------------------------------------------------------------
			
			GNU LESSER GENERAL PUBLIC LICENSE
			Version 3, 29 June 2007
		\end{verbatim}
	}
	\caption[Primeras líneas de un fichero con licencia LGPL-3.0]{Primeras líneas de un fichero con licencia LGPL-3.0, con algunas notas para donación y oferta de una licencia comercial}
	\label{fig:cases-donation1}
\end{figure}


\begin{figure}
	{\footnotesize
		\begin{verbatim}
			Copyright (C) 2009 James Pike. All rights reserved. This is subject to
			change in the future.
		\end{verbatim}
	}
	\caption{Ejemplo de licencia privativa}
	\label{fig:cases-proprietary1}
\end{figure}


\begin{figure}
	{\footnotesize
		\begin{verbatim}
			fileFormatVersion: 2
			guid: 5e1ce912f300f604aaa78c66058b22b8
			timeCreated: 1452687307
			licenseType: Free
			DefaultImporter:
			userData: 
			assetBundleName: 
			assetBundleVariant:
		\end{verbatim}
	}
	\caption{Ejemplo de un tipo de licencia que sólo dice ``\textit{free}''}
	\label{fig:cases-free1}
\end{figure}

\begin{figure}
	{\footnotesize
		\begin{verbatim}
			This software "PWA" is (c) Mike Talbot 2017.  
			
			The software in this package is not available for public use
			and anyone obtaining a copy of this software without the
			express permission of 3radical Limited, UK should delete it
			immediately.
		\end{verbatim}
	}
	\caption{Ejemplo de licencia software de paquete privativo}
	\label{fig:paquete_privativo}
\end{figure}



\begin{figure}
	{\footnotesize
		
\VerbatimInput{5-metodologia/img/96eed1356cf76029647b796d43d43b4e77966146.txt}
		
	}
	\caption{Licencia ``dankware license v1'' completa}
	\label{fig:dankware}
\end{figure}

\begin{itemize}
	\item Listas de atribuciones muy largas, sin información de licencia, detectadas por ScanCode como ``\textit{public domain}''.\footnote{SWHID \swhid{swh:1:cnt:f961852cee6ee9e9a0b8a25af5d090ddb6abe6a8}} Este documento muestra lo difícil que es para las heurísticas detectar la licencia correcta, o incluso que un documento incluya una licencia.
	\item Un aviso de licencia con configuraciones del editor (llamadas ``\textit{modeline}'' de Vim) en la primera línea (ver Figura~\ref{fig:cases-editor1}).\footnote{SWHID \swhid{swh:1:cnt:711ded4ae27c43ba18a71ad05e9466a268e4387a}} Este documento muestra lo variada que puede ser la información errónea que un documento con información de licencia puede tener.
	\item Texto truncado de GPL-2.0.\footnote{SWHID \swhid{swh:1:cnt:46ae7b2bee342168dc48d6ca7fa1753b98e525d8}} Este documento incluye solo el comienzo de la licencia GPL-2.0, aparentemente debido a algún error. Muestra lo difícil que puede ser identificar las licencias individualmente (la mayoría de las herramientas automatizadas señalarían esto como una nueva licencia, basada en GPL-2.0).
	\item Licencia LGPL-3.0, con algunas notas para donaciones y oferta de una licencia comercial (ver Figura~\ref{fig:cases-donation1}).\footnote{SWHID \swhid{swh:1:cnt:62319023a68b04f23ea30931bb1a7c1a3e741fba}} Esas notas no cambian realmente la licencia (que sigue siendo LGPL-3.0), pero para una herramienta automatizada, puede ser realmente difícil identificar que esto no es una variante de LGPL. De hecho, ScanCode lo identifica como LGPL-3.0-solo, pero también como GPL-1.0-o-posterior y GPL-2.0-solo.
	\item Licencia específica, aparentemente escrita por autores de algún software para adaptarse a sus necesidades.\footnote{SWHID \swhid{swh:1:cnt:eb9ed7bfc458af9796b59426d54d0f97a199078f}} Parece ser el caso de una licencia legítima, diferente a las licencias ``habituales'', pero aún así una licencia que debería ser identificada como tal.
	\item Prueba para un acuerdo de licencia de usuario final (propio).\footnote{SWHID \swhid{swh:1:cnt:b864764d9fc4d55eb09e123e42ede11519556d18}} Aparentemente, no permite la redistribución o publicación del código fuente, lo que significa que el software que acompaña la licencia probablemente no debería estar en un repositorio público.
	\item Una licencia claramente privativa (ver Figura~\ref{fig:cases-proprietary1}).\footnote{SWHID \swhid{swh:1:cnt:9bffa2d5a63151c8c9bf3d68e9f9445558273612}} Probablemente, el software que la acompaña no debería estar en un repositorio público. Sin embargo, este caso también muestra cómo la variedad de licencias encontradas va más allá de las licencias de software de código abierto.
	\item Licencia MIT escrita en HTML, con algo de código para navegación de una página web.\footnote{SWHID \swhid{swh:1:cnt:c53a6c27009183d8304d26a213b1321bdfc0cb8d}} Este documento muestra cómo las licencias pueden estar en formatos que no sean texto sin formato, y también que cuando están en HTML (quizás porque estaban destinadas a estar en un sitio web) puede haber muchas decoraciones que dificulten su identificación como licencias.
	\item ``This is love'' como el único texto en el documento.\footnote{SWHID \swhid{swh:1:cnt:41a6fc531459dde48d1752f24eae007047361709}} Un ejemplo de cosas extrañas que se pueden encontrar en la colección.
	\item Un token de licencia (ahora vencido) para algún software.\footnote{SWHID \swhid{swh:1:cnt:4e5eebfdbebefe990e309ecbdd83842035d3852c}} Otro caso interesante de cosas extrañas que se pueden encontrar en la colección. El nombre de archivo "\textit{LICENSE}" puede ser perfectamente usado para un token de licencia para algún software. Argumentablemente, el token no debería haber sido publicado en un repositorio público.
	\item Información de licencia aparentemente contradictoria, indicando que el software está en el dominio público, pero también que los autores pueden ser contactados para obtener una licencia.\footnote{SWHID \swhid{swh:1:cnt:105961e3702324fadaa808457338a984101d6028}}
	\item Documentación para una clase para manejar licencias, en algún lenguaje de programación.\footnote{SWHID \swhid{swh:1:cnt:f3932de6d7f19b26afaa7bc8502c800476c2f0a5}} Incluso cuando para un humano es rápidamente claro que el texto no es una licencia, las palabras y la estructura del texto podrían engañar fácilmente a las heurísticas diseñadas para detectar información de licencia.
%	\item Documento que simplemente dice ``free'' (ver Figura~\ref{fig:cases-free1}).\footnote{SWHID \swhid{swh:1:cnt:fed8329964dd68adcd3dc98dd405950e53614282}} Por supuesto, esto no es una licencia, pero aún así, podría ser interesante en el contexto de otra información.
	\item Licencia en chino, en formato HTML.\footnote{SWHID \swhid{swh:1:cnt:60ff9a40c14915b25d265f2bdfb508274b6782fe}} Las licencias en idiomas que no sean inglés son perfectamente válidas, y deberían detectarse al escanear información de licencia. Pero al no estar en inglés y, en este caso, no estar en texto sin formato, es realmente difícil identificar automáticamente este documento como una licencia.
	\item Documento que simplemente dice ``\textit{All rights reserved}''.\footnote{SWHID \swhid{swh:1:cnt:ace0bbb7fe0a8677ef5ae001b5da076b2aa666a5}} Esto puede considerarse como información de licencia, pero tiene algunas implicaciones. Primero, el texto es tan corto que es difícil de detectar excepto si la herramienta está buscando específicamente eso. Segundo, esto haría que el software fuera propietario, y probablemente no debería estar en un repositorio público.
	\item Licencias como cadenas en código C++.\footnote{SWHID \swhid{swh:1:cnt:9392142a987ee04c3f0d303a58b19df818df86b3}} Otro ejemplo más de cómo el texto de una licencia puede venir en muchos formatos diferentes.

	\item Licencia de paquetes privativo (ver Figura~\ref{fig:paquete_privativo}).\footnote{SWHID \swhid{swh:1:cnt:2f56b45eebb0e712c053a1e069ae34994e007c80}} Otro ejemplo de paquetes de software privativo.
	
	\item ``\textit{dankware license v1}'' (ver Figura~\ref{fig:dankware}).\footnote{SWHID \swhid{swh:1:cnt:96eed1356cf76029647b796d43d43b4e77966146}} Otro ejemplo más de cómo el texto de una licencia puede venir en muchos formatos diferentes.
	
	%	\item Código Python para ``load authors''.\footnote{SWHID \swhid{swh:1:cnt:eb531dc6990ca433ccde3100633780ad55aed22b}} Caso interesante que muestra archivos no deseados que pueden ser capturados con la heurística de consulta utilizada para componer la colección.
\end{itemize}


\subsection{Archivos que no son licencias}
\label{subsec:filenolicenses}
Parte del estudio manual de licencias para la ``muestra anotada'', fue  identificar casos interesantes. A continuación se presentan casos, que ayudarán a comprender mejor el tipo de documentos presentes en la colección.

	\begin{figure}[h]
		\center
		\includegraphics[width=0.40\textwidth, height=0.26\textwidth] {5-metodologia/img/notice.jpg}
		\center
		\caption{Archivo tipo imagen con texto \textit{Notice}}
		\label{fig:pngnotice}
	\end{figure}

\begin{itemize}
	
	\item Documento
	
	\item Documento que simplemente dice ``\textit{free}'' (ver Figura~\ref{fig:cases-free1}).\footnote{SWHID \swhid{swh:1:cnt:fed8329964dd68adcd3dc98dd405950e53614282}} Por supuesto, esto no es una licencia, pero aún así, podría ser interesante en el contexto de otra información.
	
	\item Código Python para ``\textit{load authors}''.\footnote{SWHID \swhid{swh:1:cnt:eb531dc6990ca433ccde3100633780ad55aed22b}} Caso interesante que muestra archivos no deseados que pueden ser capturados con la heurística de consulta utilizada para componer la colección.
	
	\item Archivo text/plain con contenido de código (ver Figura~\ref{fig:codigocss}).\footnote{SWHID \swhid{swh:1:cnt:03c9bc663db081542363db734e7c8b1c54b3a120}} Un código de lenguaje de preprocesador CSS.
	
	\item Archivo en formato text/html.\footnote{SWHID \swhid{swh:1:cnt:04352313e07bf6655825cffda87a39d5e0156848}} El documento html tiene como título ``\textit{Numbers to Leave Numbers - Authors}''.
	
	\item Archivo binario tipo mime o formato formato image/png (ver Figura~\ref{fig:pngnotice}).\footnote{SWHID \swhid{swh:1:065fa8f33f977c50031c7b9a82d0285ec8f764a7}} En el documento tipo imagen se puede evidenciar texto que dice ``\textit{Notice}''.
	
	
	\item Archivo binario tipo \textit{mime} application/x-dosexec que revisando es un empaquetado o de ejecución.\footnote{SWHID \swhid{swh:1:43326ae7ebb2561177b5f12a89e88a8d26419cc6}} El teien un formato de ejecución para sistemas operativos Mircrosoft Windows.
	
	\item Archivo en formato \textit{text/plain}.\footnote{SWHID \swhid{swh:1:3504af03aea73d310784af1a8698f706d3693b3b}} En el documento tiene texto muy corto que dice ``\textit{New txtfile}''.
	
	\item Archivo en formato\textit{ text/plain}.\footnote{SWHID \swhid{swh:1:355587bef270af47cd29e2aafa163b425e1d82d1}} En el documento tiene nombres y direcciones de correo electrónico.
	
	\item Archivo en formato \textit{text/plain}.\footnote{SWHID \swhid{swh:1:40e1614ac4f09fd4c43945a717472dc23bea5f95}} En el documento código de lenguaje C.
	
	\item Archivo en formato \textit{text/plain} (ver Figura~\ref{fig:dautors}).\footnote{SWHID \swhid{swh:1:fe100a12384bbb2f28e72e8648a565a9497fec34}} En el documento contiene texto de un posible perfil (datos) de un autor.
		
	\item ``\textit{This is love}'' como el único texto en el documento.\footnote{SWHID \swhid{swh:1:cnt:41a6fc531459dde48d1752f24eae007047361709}} Un ejemplo de cosas extrañas que se pueden encontrar en la colección.
	\item Documentación para una clase para manejar licencias, en algún lenguaje de programación.\footnote{SWHID \swhid{swh:1:cnt:f3932de6d7f19b26afaa7bc8502c800476c2f0a5}} Incluso cuando para un humano es rápidamente claro que el texto no es una licencia, las palabras y la estructura del texto podrían engañar fácilmente a las heurísticas diseñadas para detectar información de licencia.
	
	\end{itemize}

Resumiendo podemos decir que que tenemos prominencia de archivos que contienen y de tipo: i) textos con código de algún lenguaje (C, Rubi, Python, etc), ii) tipo imagen, iii) texto que no es licencia mencionan algo referente autores, iv) archivos binarios empaquetados, iv) empaquetados, vi) empaquetados.


\begin{figure}
	{\footnotesize
		\begin{verbatim}
			#object-keys <sup>[![Version Badge][2]][1]</sup>
			
			[![Build Status][3]][4] [![dependency status][5]][6]
			
			[![browser support][7]][8]
			
			An Object.keys shim. Uses Object.keys if available.
			
			## Example
			
			```js
			var keys = require('object-keys');
			var assert = require('assert');
			var obj = {
				a: true,
				b: true,
				c: true
			};
			
			assert.equal(keys(obj), ['a', 'b', 'c']);
			```
			
			## Source
			Implementation taken directly from [es5-shim]([9]), with modifications, 
			including from [lodash]([10]).
			
			## Tests
			Simply clone the repo, `npm install`, and run `npm test`
			
			[1]: https://npmjs.org/package/object-keys
			[2]: http://vb.teelaun.ch/ljharb/object-keys.svg
			[3]: https://travis-ci.org/ljharb/object-keys.png
			[4]: https://travis-ci.org/ljharb/object-keys
			[5]: https://david-dm.org/ljharb/object-keys.png
			[6]: https://david-dm.org/ljharb/object-keys
			[7]: https://ci.testling.com/ljharb/object-keys.png
			[8]: https://ci.testling.com/ljharb/object-keys
			[9]: https://github.com/kriskowal/es5-shim/blob/master/es5-shim.js#L542-589
			[10]: https://github.com/bestiejs/lodash
		\end{verbatim}
	}
	\caption{Archivo con texto de código CSS}
	\label{fig:codigocss}
\end{figure}


\begin{figure}
	{\footnotesize
		\begin{verbatim}
			# Authors
			
			Yun Junhyeok:
			name        : "Billy Rick"
			uri         : "http://thewhip.com"
			email       : "billy@rick.com"
			bio         : "What do you want, jewels? I am a very extravagant man."
			avatar      : "/assets/images/bio-photo-2.jpg"
			twitter     : "extravagantman"
			google_plus : "BillyRick"
		\end{verbatim}
	}


	\caption{Documento con posibles datos de un autor''}
	\label{fig:dautors}
\end{figure}	

\subsection{Ejemplos de uso de la ``muestra anotada''}
\label{subsec:ejemplousomuestra}

Obtenida la ``muestra anotada'' o ``conjunto de datos manual'', se realiza unas demostraciones del posible uso de los mismo de esta manera los investigadores que se interesen con el presente trabajo, proporcionales unas posibles aplicaciones o enfoques a futuras investigaciones, este proceso se lo puede encontrar en el siguiente Apéndice~\ref{appendix:A}.  
